[睇煙花都要請臨記]跌價！門常開睇煙花得三百 手心畫印派錢

七一為「愛國老臨」帶來無限機遇，蛇頭繼早上招募「愛國老臨」到會展外撐習近平，黃昏時份，機會又來了！慶回歸活動一日未完，仍須散工們充撐場面，今次的任務較早上「輕鬆」，可寓工作於娛樂，只要在「門常開」（政府總部）下共賞煙花，就可賺取300元酬金。暴雨下，香港01記者趕及「老臨尾班車」，直擊蛇頭要求老臨合照作紀錄及派錢過程，發現早上曾在會展撐場活動指揮的一位大叔莊家，晚上也有出現。也有蛇頭自稱是大學生，指「老細」經常派job，找他們「做呢啲氣勢嘢」。
未知是否因天雨關係，晚上突然又有工開，蛇頭急call散工睇煙花。
蛇頭在下午接近5時，突然在whatsapp群組急召「老臨」，要求在金鐘站集合，看完煙花匯演後即袋300元。《香港01》記者成功混入團隊中暗中觀察，發現蛇頭在眾人手上蓋印，以作紀錄，待煙花結束後展示印章，便手交手接過現鈔酬金。

繼今晨歡迎習近平的撐場散工，記者再透過其中一個群組，得悉再有蛇頭聘請「老臨」。今(1日)下午接近5時，平靜一時的通訊群組再彈出招聘訊息，急召一批男女，內容稱只要在金鐘站集合，然後前看煙花，完場後即派300元現金。惟當時已較約定時間下午4時45分超過了15分鐘，不少人半信半疑，不斷提出質問，蛇頭連稱﹕「仲等梗（人）」，又拍下金鐘廊及電話亭照片證明所言非虛，果真召集不少人前往。
今晚的「工作」仍是同一位莊家（右）。
手持男裝袋，身穿格仔衫的壓價裝家，今早已有出現。（資料圖片／黃煒堯攝））

手心中蓋印 蛇頭要求切勿拍照

記者未幾趕至集合地點，成功加入賞煙花團，一行人浩浩蕩蕩，出發前往添馬公園。縱觀下團員大多為年輕人，又大多為男性。由於當時下著毛毛細雨，部分人擔起雨傘及穿上透明雨衣。雖然招聘內容曾提及「紅衫」的字眼，惟現場所見，未有人遵守穿著要求。其後，蛇頭在每人的手心中蓋印，聲稱稍後會在「門常開」的政府總部欣賞煙花，當煙花結束後展示掌心印記便可取得300元現金。一般人觀賞煙花都會拍照留念，不過蛇頭特別叮囑老臨們切勿拍照。記者發現，其中一位到場打點的裝家大叔，跟下午在會展出現的是同一人。今日下午，記者見到這位平頭裝，腋下挾著男裝手袋的大叔，在場斥罵蛇頭辦事不力，沒為他準備好足夠的人數。有蛇頭也暗指他向「老臨」壓價，最初只肯出價二百請人，很來蛇頭多番爭取，才令早上的撐場價錢增至四百元。
蛇頭表示憑此印記，於煙花匯演結束後可獲三百大元。
大學生蛇頭：不少同學為「黃絲」

兩女一男年輕蛇頭在政總跟記者接洽，兩名莊家一直在隊伍附近徘徊。記者曾嘗試接觸三名蛇頭，當中一對男女自稱為大學生，女蛇頭現為大學二年級，兩人俱戴上口罩。據男蛇頭指，不少同學為「黃絲」，若發現他做「愛國臨記」的蛇頭恐招麻煩，「戴返個口罩好啲，好煩架佢哋，黃絲嚟。」當他發現記者取手機欲拍照時，亦出言阻止﹕「唔好影啦，大家開開心心過一晚，收錢就算啦!」

女蛇頭則招攬初相識的「老臨」，要求他們留下電話號碼，方便日後聯絡「派Job」。她稱﹕「第時有Job可以問你呀，阿頭成日叫我哋搵人，幾十個人度，次次都係做呢啲氣勢嘢，人氣嘢。」惟每次工作的價錢皆不同。
煙花匯演期間，一班老臨打開雨傘看煙花。（香港01記者攝）
傍晚6時，蛇頭領着眾人到添馬公園，點算人數為28人，八成人為15至20歲的青少年，其餘為情侶及婦人等。蛇頭隨即要求拍攝大合照，並在眾人手心中蓋印，聲稱用作記認，當煙花結束後，在草地上向蛇頭展示掌心印記，便可取得300元現金。

煙花一放老臨高呼：去收錢啦！

老臨們隨後獲准自由活動，當煙花匯演開始前返回草地便可。記者暗中觀察，發現蛇頭與莊家站在一邊相談，相信是向莊家報告參與人數。至晚上近8時，煙花匯演正式開始，煙花甫在上空綻放，便有青年高呼稱﹕「開場啦!去收錢啦!」惟未有人離開隊伍。煙花奪目，不少人忘記蛇頭囑咐，紛紛取出手機拍照。其間暴雨來襲，他們撐起雨傘繼續欣賞煙花。
煙花過後，男女蛇頭向老臨派錢。（香港01記者攝）
惟至晚上8時20分，雨勢愈下愈大，加上行雷閃電，蛇頭抵不住暴雨離隊而去，向金鐘方向跑去。眾人驚見「金主」離開，立即尾隨追上。其後，蛇頭在海富中心地下對開停下，向老臨們極速派發300元現金，記者亦成功取得酬勞。眾人取酬後紛紛散去，記者離隊後暗中視察，發現蛇頭與莊家疑因數目不清的問題「拗數」。

睇煙花都要請人

Btw最後又係勞資糾紛

好多人喎頭先

第時=２０４７

今日其實係蛇頭自己落格扮爭取，又係度炒作新聞

又掌心雷

點解咁易比啲記者混到入whatsapps群